<resources>
    <string name="app_name">Resep Makanan</string>

    <string name="nama_makanan">Nama Makanan</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Nasi Goreng Ayam</item>
        <item>Ayam Goreng</item>
        <item>Mie Goreng Ayam</item>
        <item>Kerak Telor</item>
        <item>Telur Balado</item>
        <item>Opor Ayam</item>
        <item>Soto Ayam</item>
        <item>Sayur Sop</item>
        <item>Baso Ayam</item>
        <item>Ayam Balado</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>
        Nasi Goreng Ayam adalah hidangan nasi yang digoreng dengan bumbu dan potongan ayam, sering kali disajikan dengan telur mata sapi di atasnya.\n\n
        Alat dan Bahan:\n
        - Nasi putih (1 piring)\n
        - Ayam fillet (100 gram, potong kecil)\n
        - Bawang merah (3 siung)\n
        - Bawang putih (2 siung)\n
        - Kecap manis (1 sdm)\n
        - Saus tiram (1 sdm)\n
        - Garam dan merica secukupnya\n
        - Minyak goreng\n
        - Telur (1 butir)\n\n
        Cara Pembuatan:\n
        1. Tumis bawang merah dan bawang putih hingga harum.\n
        2. Masukkan potongan ayam, aduk hingga matang.\n
        3. Tambahkan nasi putih, kecap manis, dan saus tiram, aduk rata.\n
        4. Bumbui dengan garam dan merica sesuai selera.\n
        5. Sajikan dengan telur mata sapi di atasnya.
        </item>

        <item>
        Ayam Goreng adalah hidangan ayam yang digoreng setelah dilumuri bumbu sehingga menghasilkan rasa yang gurih dan renyah.\n\n

        Alat dan Bahan:\n
        - Ayam potong (500 gram)\n
        - Bawang putih (5 siung)\n
        - Ketumbar (1 sdt)\n
        - Garam (1 sdt)\n
        - Air jeruk nipis (2 sdm)\n
        - Minyak goreng\n\n

        Cara Pembuatan:\n
        1. Lumuri ayam dengan air jeruk nipis dan garam, biarkan selama 15 menit.\n
        2. Haluskan bawang putih dan ketumbar, lalu balurkan ke ayam.\n
        3. Panaskan minyak, lalu goreng ayam dalam minyak panas hingga kuning kecoklatan.\n
        4. Angkat dan tiriskan, sajikan dengan sambal atau lalapan sesuai selera.
        </item>

        <item>
        Mie Goreng Ayam adalah hidangan mie goreng yang dicampur dengan potongan ayam dan bumbu-bumbu yang gurih.\n\n

        Alat dan Bahan:\n
        - Mie telur (1 bungkus)\n
        - Ayam fillet (100 gram, potong dadu)\n
        - Bawang putih (3 siung)\n
        - Saus tiram (1 sdm)\n
        - Kecap manis (2 sdm)\n
        - Kecap asin (1 sdt)\n
        - Sayur sawi (secukupnya)\n
        - Minyak goreng\n\n

        Cara Pembuatan:\n
        1. Rebus mie hingga matang, lalu tiriskan.\n
        2. Tumis bawang putih hingga harum, masukkan ayam dan tumis hingga matang.\n
        3. Tambahkan mie yang sudah ditiriskan, lalu tuangkan saus tiram, kecap manis, dan kecap asin.\n
        4. Aduk rata dan masak hingga bumbu meresap. Masukkan sayur sawi, aduk sebentar.\n
        5. Angkat dan sajikan mie goreng ayam selagi hangat.
        </item>

        <item>
        Kerak Telor adalah makanan khas Betawi yang terbuat dari beras ketan, telur, dan kelapa parut yang dimasak hingga kering dan renyah.\n\n

        Alat dan Bahan:\n
        - Beras ketan putih (100 gram, rendam 1 jam)\n
        - Telur ayam (2 butir)\n
        - Ebi kering (1 sdm, haluskan)\n
        - Kelapa parut (2 sdm, sangrai)\n
        - Bawang goreng (secukupnya)\n
        - Gula, garam, dan merica (secukupnya)\n
        - Minyak untuk menggoreng\n\n

        Cara Pembuatan:\n
        1. Tiriskan beras ketan yang sudah direndam, lalu kukus hingga matang.\n
        2. Panaskan sedikit minyak di wajan, masukkan beras ketan dan ratakan di wajan.\n
        3. Kocok telur dan tuang di atas ketan, tambahkan ebi, kelapa sangrai, gula, garam, dan merica.\n
        4. Tutup wajan dan masak hingga bagian bawah kerak telor kering.\n
        5. Balikkan wajan dan biarkan kerak telor matang merata. Sajikan dengan taburan bawang goreng.

        </item>

        <item>
        Telur Balado adalah masakan telur yang dimasak dengan bumbu balado yang pedas dan gurih.\n\n

        Alat dan Bahan:\n
        - Telur ayam (4 butir, rebus dan kupas)\n
        - Bawang merah (4 siung)\n
        - Bawang putih (2 siung)\n
        - Cabai merah besar (3 buah)\n
        - Tomat (1 buah)\n
        - Gula, garam, dan penyedap rasa secukupnya\n
        - Minyak goreng\n\n

        Cara Pembuatan:\n
        1. Goreng telur rebus hingga sedikit kecoklatan, lalu angkat dan tiriskan.\n
        2. Haluskan bawang merah, bawang putih, cabai merah, dan tomat.\n
        3. Tumis bumbu halus hingga matang dan harum.\n
        4. Masukkan telur yang sudah digoreng, aduk rata dengan bumbu balado.\n
        5. Tambahkan gula, garam, dan penyedap rasa, masak sebentar hingga bumbu meresap.\n
        6. Angkat dan sajikan telur balado dengan nasi hangat.
        </item>

        <item>
        Opor Ayam adalah masakan ayam khas Indonesia yang dimasak dengan santan dan bumbu rempah-rempah yang kaya.\n\n

        Alat dan Bahan:\n
        - Ayam potong (500 gram)\n
        - Santan kental (200 ml)\n
        - Bawang merah (5 siung)\n
        - Bawang putih (3 siung)\n
        - Ketumbar (1 sdt)\n
        - Serai (2 batang, memarkan)\n
        - Daun salam (2 lembar)\n
        - Lengkuas (2 cm, memarkan)\n
        - Garam dan gula secukupnya\n
        - Minyak untuk menumis\n\n

        Cara Pembuatan:\n
        1. Tumis bawang merah, bawang putih, ketumbar, serai, daun salam, dan lengkuas hingga harum.\n
        2. Masukkan potongan ayam, aduk hingga berubah warna.\n
        3. Tuangkan santan, tambahkan garam dan gula, aduk rata.\n
        4. Masak dengan api kecil hingga ayam empuk dan bumbu meresap.\n
        5. Sajikan opor ayam bersama lontong atau ketupat.
        </item>

        <item>
        Soto Ayam adalah sup ayam khas Indonesia yang berkuah kuning dengan rasa rempah yang kaya dan disajikan dengan nasi atau lontong.\n\n

        Alat dan Bahan:\n
        - Ayam kampung (500 gram)\n
        - Bawang merah (4 siung)\n
        - Bawang putih (3 siung)\n
        - Kunyit (2 cm)\n
        - Jahe (2 cm)\n
        - Serai (2 batang, memarkan)\n
        - Daun salam (2 lembar)\n
        - Daun jeruk (2 lembar)\n
        - Garam dan gula secukupnya\n
        - Air (1 liter)\n
        - Bihun, telur rebus, tauge, dan bawang goreng untuk pelengkap\n\n

        Cara Pembuatan:\n
        1. Rebus ayam hingga matang, lalu tiriskan dan suwir dagingnya.\n
        2. Haluskan bawang merah, bawang putih, kunyit, dan jahe, lalu tumis hingga harum bersama serai, daun salam, dan daun jeruk.\n
        3. Masukkan bumbu tumis ke dalam air rebusan ayam, tambahkan garam dan gula sesuai selera.\n
        4. Rebus hingga mendidih, masukkan suwiran ayam.\n
        5. Sajikan soto dengan bihun, telur rebus, tauge, dan taburan bawang goreng.
        </item>

        <item>
        Sayur Sop adalah hidangan sup sayuran yang terdiri dari berbagai macam sayuran seperti wortel, kentang, dan kol, sering disajikan dengan daging ayam atau sapi.\n\n

        Alat dan Bahan:\n
        - Daging ayam (250 gram)\n
        - Wortel (2 buah, potong tipis)\n
        - Kentang (2 buah, potong dadu)\n
        - Kol (100 gram, potong kasar)\n
        - Buncis (50 gram, potong kecil)\n
        - Bawang merah (4 siung)\n
        - Bawang putih (2 siung)\n
        - Seledri dan daun bawang (secukupnya)\n
        - Garam, gula, dan merica secukupnya\n
        - Air (1 liter)\n
        - Minyak goreng\n\n

        Cara Pembuatan:\n
        1. Rebus daging ayam hingga matang, angkat dan suwir-suwir.\n
        2. Tumis bawang merah dan bawang putih hingga harum, lalu masukkan ke dalam air rebusan ayam.\n
        3. Masukkan wortel, kentang, buncis, dan kol, masak hingga sayuran matang.\n
        4. Tambahkan garam, gula, dan merica sesuai selera.\n
        5. Sajikan sayur sop dengan taburan seledri dan daun bawang.
        </item>

        <item>
        Baso Ayam adalah bakso yang terbuat dari daging ayam giling yang dicampur dengan bumbu-bumbu dan dibentuk menjadi bulatan.\n\n

        Alat dan Bahan:\n
        - Daging ayam giling (300 gram)\n
        - Tepung tapioka (50 gram)\n
        - Bawang putih (3 siung, haluskan)\n
        - Garam (1 sdt)\n
        - Merica bubuk (1/2 sdt)\n
        - Air es (50 ml)\n
        - Kaldu ayam (1 liter)\n
        - Daun bawang dan seledri (secukupnya)

        Cara Pembuatan:\n
        1. Campur daging ayam giling dengan bawang putih halus, garam, merica, dan tepung tapioka. Aduk hingga rata.\n
        2. Tambahkan air es sedikit demi sedikit sambil diuleni hingga adonan kalis.\n
        3. Bentuk adonan menjadi bulatan-bulatan kecil.\n
        4. Didihkan kaldu ayam, masukkan bakso ayam ke dalam kaldu dan masak hingga mengapung.\n
        5. Sajikan bakso ayam dengan kuah kaldu, daun bawang, dan seledri.
        </item>

        <item>
        Ayam Balado adalah masakan ayam yang digoreng kemudian dimasak dengan bumbu balado pedas khas Padang.\n\n

        Alat dan Bahan:\n
        - Ayam potong (500 gram)\n
        - Bawang merah (6 siung)\n
        - Bawang putih (3 siung)\n
        - Cabai merah besar (5 buah)\n
        - Tomat (1 buah)\n
        - Garam dan gula secukupnya\n
        - Minyak goreng\n\n

        Cara Pembuatan:\n
        1. Goreng ayam hingga matang dan kecoklatan, lalu tiriskan.\n
        2. Haluskan bawang merah, bawang putih, cabai merah, dan tomat.\n
        3. Tumis bumbu halus hingga matang dan harum.\n
        4. Masukkan ayam goreng ke dalam bumbu, aduk rata.\n
        5. Tambahkan garam dan gula sesuai selera, masak hingga bumbu meresap.\n
        6. Sajikan ayam balado dengan nasi putih hangat.
        </item>
    </string-array>


    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/nasi_goreng</item>
        <item>@drawable/ayam_goreng</item>
        <item>@drawable/mie_goreng_ayam</item>
        <item>@drawable/kerak_telor</item>
        <item>@drawable/telur_balado</item>
        <item>@drawable/opor_ayam</item>
        <item>@drawable/soto_ayam</item>
        <item>@drawable/sayur_sop</item>
        <item>@drawable/baso_ayam</item>
        <item>@drawable/ayam_balado</item>
    </integer-array>

    <string name="about">About</string>
    <string name="share">Share</string>
</resources>